
*** AES-128

Блочный шифр американского стандарта шифрования
   длина блока текста - 16 байт
   длина ключа        - 16 байт
   

*** Использование
1) Шифрование текста из файла txt на ключе из файла key. Запись зашифрованного текста осуществляется в etxt
      $make crypt

2) Расшифрование текста из файла etxt на ключе из файла key. Запись расшифрованного текста осуществляется в dtxt
      $make decrypt

3) Показательное шифрование 1 блока с выводом на консоль всех промежуточных результатов. Ввод и вывод осуществляется в описанные выше файлы
      $make block
      
*** Исходные тексты
   Описание шифра и исходные тексты всех процедур находятся в папке doc/
   
*** Подсветка синтаксиса
   В папке etc/ находится модуль подсветки синтаксиса языка ЛЯПАС для редактора gedit
Для установки подсветки необходимо выполнить сприпт ./etc/install_lang , копирующий файл с подсветкой в папку с языками редактора.
ВНИМАНИЕ! Для установки подсветки необходимы права суперпользователя

*** Тесты
   В папке etc/ находится скрипт ./test , проводящий циклическое шифрование текстов с шагом в 1М символов и выводящий в файл etc/error расширенную информацию о ходе работы программы. Также в "etc/LOG i5-2450M+4GB" находится лог шифрования текстов с 25М до 49М символов на машине с ЦП intel i5-2450M @ 2.5GHz + 4Gb RAM
   
___________________________
revision 1.0
date 30.05.2013
